% !TeX encoding = UTF-8
 \documentclass[11pt,a4paper,oneside]{memoir}  
 \usepackage[a4paper]{geometry} 
 \usepackage[utf8]{inputenc}
 \usepackage[T1]{fontenc}

 \DeclareUnicodeCharacter{00A0}{~}
 
 \usepackage[brazil]{babel}
 \usepackage{enumitem}
 \usepackage{graphicx}
 \usepackage{fourier}
 \usepackage{amsmath}
 \usepackage{amsthm}
 \usepackage{placeins}
 \usepackage{ragged2e}
 \usepackage{hyperxmp}
 \usepackage{graphicx}
 \usepackage{gensymb}
 %\usepackage{exercise} 
 
 
 \usepackage[yyyymmdd,hhmmss]{datetime}
 \usepackage{caption}
 \usepackage{subcaption}
\chapterstyle{article}  
\newcommand\deco[2]{%
  \par\vspace{1ex}
  \begin{center}
  \fontsize{#1}{#1}\usefont{U}{webo}{xl}{n}#2section
  \end{center}
  \vspace*{1ex}\par
}\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.7mm}}

\theoremstyle{definition}
 \newtheorem{defn}{Definição}

\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage[none]{hyphenat}
\usepackage{xcolor}
 \usepackage[pdftex,
 pdfsubject={Teoria da Computação},
 pdfstartview={FitH},
 pdftitle = {Anotações sobre TC},
 pdfauthor = {Alexandre Cassimiro Andreani}]{hyperref}  
\usepackage[all]{hypcap} 
\usepackage{cleveref}
 \let\footruleskip\undefined
\usepackage{fancyhdr}


% pergunta e resposta

 
\newcounter{step}

\newenvironment{questionenv}{
\vspace{0.5cm}
\stepcounter{step}
\setlength{\parindent}{0cm}
\large{\textbf{\arabic{step}.}\hspace{0.2cm}}}{}

\newcommand{\question} {
\vspace{0.5cm}
\stepcounter{step}
\setlength{\parindent}{0cm}
\large{\textbf{\arabic{step}.}\hspace{0.2cm}}%
}

\newcommand{\apud}{\textit{apud}}

\newcommand{\answer}[1]{\vspace{0.3cm}{\fontsize{10pt}{15pt}\selectfont\textcolor{blue}{#1}}}

\newenvironment{answerenv}{\vspace{0.2cm}\color{blue}\fontsize{10pt}{15pt}\selectfont}{}


%
% \renewcommand{\listexercisename}{Lista de exercícios}%
% \renewcommand{\ExerciseName}{Exercício}%
% \renewcommand{\AnswerName}{Resposta}%d
% \renewcommand{\ExerciseListName}{Ex.}%
% \renewcommand{\AnswerListName}{Solução}%
% \renewcommand{\ExePartName}{Parte}%
% \renewcommand{\ArticleOf}{de\ }%
% \renewcommand*\ExerciseHeader{%
%   \medskip
%   \noindent
%   \begingroup
%     \bfseries
%     \large
%     \ExerciseName\ \ \ExerciseHeaderNB.\hspace{-1.5em}\ExerciseHeaderTitle
%     \ExerciseHeaderOrigin
%     \medskip
%     \\
%   \endgroup
% }
% \renewcommand{\AnswerHeader}{% 
% \noindent{\textbf{Resposta 
% \\
%  }}}

 \setlrmarginsandblock{3cm}{2.5cm}{*} 
% redefine the plain pagestyle
\fancypagestyle{plain}{% 
 \fancyhf{} % clear all header and footer fields
 \fancyhead{} % except the center
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
 
\pagestyle{empty}

\crefformat{footnote}{#2\footnotemark[#1]#3}
\title{Anotações sobre Teoria da Computação}
\author{Alexandre Cassimiro Andreani}
\date{\currenttime ~de \today\ }
\begin{document}
\fontsize{10pt}{15pt}\selectfont
\maketitle



\chapter{Gramáticas}


\chapter{Linguagem Livre de Contexto}

\citet{Vieira2006}
\section{Simplificação}

Os passos para simplificar uma gramática são:

\begin{itemize}
\item Exclusão de produções vazia

\item Exclusão de produções da forma $A\Rightarrow B$ (chamadas de unitárias)
\item Exclusão de símbolos inúteis
\end{itemize}

\subsection{Produções vazias}


\subsection{Símbolos inúteis}

 
De acordo com \citet[p.~174]{Vieira2006}:
  \begin{defn}
   Seja uma GLC $G=(V,\sigma,R,P)$, uma variável $X\in V$ é dita ser uma \textbf{variável útil} se, e somente se, existem $u, v\in (V\cup \sigma)^\ast$ e $w \in \sigma^\ast$ tais que:
   
   \centering
   $P\Rightarrow^\ast uXv\Rightarrow^\ast w$
  \end{defn}


\subsection{Exercícios}

\begin{questionenv}
Simplifique a gramática
 
\begin{align*}
S\Rightarrow & AB\,|\,SCB \\
A\Rightarrow & aA\,|\,C \\
B\Rightarrow & bB\,|\,b \\
C\Rightarrow & cC\,|\,\lambda \\
C\Rightarrow & \lambda \\
\end{align*}
\end{questionenv}

\begin{answerenv}


\end{answerenv}

%\end{Exercise}
 
\section{Forma Normal de Chomsky(FNC)}


\subsection{Exercícios}


\chapter{Autômato com pilha}




\chapter{Máquina de Turing}

\section{Exercícios}

\begin{questionenv}
 asdasd 
 
  
\end{questionenv}

\begin{answerenv}
content...
\end{answerenv}
 

\bibliographystyle{unsrtnat}
\bibliography{references}

\end{document}